香港最高學府宣布因颱風停課

為確保學生安全，不論是否仍有熱帶氣旋及暴雨警告信號，本港最高學府樹仁大學宣布停課。

兩個教育團體教協及教聯會昨午1時許分別發稿，要求教育局盡快宣布今日停課，局方終在4時20分宣布，考慮到社區各項設施需時清理和維修，要確保學生安全，不論風球信號如何，全港學校停課一天。除8號風球和黑雨外，當局上一次因惡劣天氣宣布所有幼稚園、小學及特殊學校停課，是2016年1月受低溫天氣影響。

教聯會主席黃錦良稱，昨午起已收到多名校長反映，在超強颱風吹襲下，部分學校設施被吹毁，「基本上港九新界的學校都有影響，好多物件吹了出街，塌下的大樹滿佈學校外圍，堵塞通往學校的行人路」。他相信，「要花一段時間清理好校園環境，學校校工、清潔人員未必處理到大型樹木倒塌，要請坊間清潔公司，聯絡教育局分區部門幫手」。本身是津貼中學議會主席的將軍澳區基督教宣道會宣基中學校長潘淑嫻稱，學校情况不算嚴重，但有一兩棵大樹倒下，已聯絡花王今日回校處理。

在職家長或送子女到校 倡開放校舍：

黃錦良又認為，學校應開放一兩個課室安置回校學生，因在職家長在風球除下後要復工，未能照顧子女，或仍會送子女到校。教育局補充，學校應根據既定緊急應變措施指引，保持校舍開放，但家長應考慮家居、附近道路、區內天氣等因素，決定是否送子女回校。

咁因為樹大本身都係中學格 所以咪跟中學標準囉
其他幾間U都宣布聽日復課喇

寶馬山得一條路上 未搞掂條路就復課塞死晒點返學呀on9